$ABCD$ est un rectangle tel que $AB=8$~cm et $BC=6$~cm. Soit $M$ le
point du segment $[AD]$ tel que $AM=1,5$~cm. La parallèle à la droite
$(BD)$ passant par $M$ coupe la droite $(AB)$ en $N$.
\begin{myenumerate}
\item Calcule les longueurs $AN$, $BD$ et $MN$.
\item Que peut-on dire des angles $\widehat{ADB}$ et $\widehat{AMN}$ ?
\item Calcule une mesure au degré près de l'angle $\widehat{ADB}$.
\item Calcule l'aire du trapèze $MNBD$.
\end{myenumerate}